恒大危機｜珺瓏灣第一按揭疑「外判」 業主：「佢應該唔夠錢借」

被稱為「中國城」的屯門掃管芴一帶住宅區，區內住宅陸續落成。繼萬科香港旗下上源剛入伙後，內房恒大集團區內最大住宅項目恒大‧珺瓏灣，樓花期內罕見轉財務公司(俗稱財仔)，市傳指定第一按揭承按人轉為歐力士財務公司，未知是次轉換財仔安排與母公司恒大財務有否關連。消息指，轉新財務公司後，部份買家首年由無須付利息，變為首年徵收1厘利率。

本報接獲業主報料，指近日接獲珺瓏灣的財務公司「創盈財務」通知，「因應公司的發展策略，由本月16日（成交日）起，所有客戶的一按申請將會由ORIX（歐力士（亞洲）有限公司）負責，所以你的按揭申請將會由歐力士負責，由歐力士獨立審批，創盈這邊將不會提供按揭給你。」按揭息率亦作出調整，部份單位的首年按揭利息，由無變為0.5%至1%。以5座1樓M室作例子，單位實用面積222方呎，折實售價353萬元，借盡九成上會，買家首年需多付約3.1萬元利息。但發展商豁免收取相當於1%貸款金額之手續費。

翻查價單，珺瓏灣的指定第一及二按揭承按人原為「創盈財務有限公司」，一按最多可借九成。公司註冊處資料顯示，創盈屬恒大旗下「財仔」，公司董事包括恒大三名高層，分別是鄒毅烽、陳代平及張詔等。歐力士則是日資財務公司，於1971年成立，全國政協委員龔永德屬公司董事之一。

買咗真係震住等2年樓花

之前報紙報有隻運籌帷幄咁款既aa9好似買左？

222尺

講出來已經好好笑

買19位買荃灣好過

買得大陸樓預左啦？

掃管笏仲衰過青山公路

含大

屌你老母
果時d AA重吹到呢個位會發展 好多空姐空少會租

係咪有個地產才俊好proud of自己買左果度?

買完 隨時比物管打返轉頭

日資財務公司
但有淫大係入面做倒屎？